我覺得有必要分清楚職業電競呢樣野

職業
係你可以賺到錢，養到自己、屋企人，負擔到日常基本入食所需，可能搵得少，但至少唔好少到得千拎二千都仲撲去做。

興趣
即係你熱衷既野，有動力去做既即使過程係辛苦同沉悶。

問題係，做得職業一定要有咁上下實力，資質，同運氣成分，你要夠勁拍得住啲大選手，心理質素等等都十分重要，仲要咁岩有人睇得中你sponsor你，而搵到食既，先可以叫電競職業。

所以工作又咁岩係你既興趣既人十分幸運，由其係電子競技呢樣野變化太大，一個失手都可以踢走你，人工波動幅度大。今日你搵六千，下次又可能俾人拖糧，又有機會打假波坐冷板凳。

所以大家想入行既諗清楚先再決定都未遲，千萬不能輕言放棄學業，有陣時你既「興趣」可能係幻覺黎，只係娛樂帶俾你既快感。

歡迎改正，我可能太離地

agger

我有一個電競夢 唔少少年都咁講

除左俾粒 佢地 就祝佢好運，見身邊有同學真係咁諗，俾傳媒洗腦，又冇批判性思考。

勁到出國就係ge,香港?不

好撚多細路都係咁揾新聞黎prove電競盈利大
然後繼續沉迷打打打 幻想自己變選手or老闆揾大錢屌柒班反對佢地既人

最後佢地成功幫手課金製造盈利

用足球用個例子
「識踢波」、「落街場踢波好勁」、「踢學界好勁」同「做職業足球員」
係有好大差距
而「做職業足球員」同「做搵到錢既職業足球員」
又係有一定既差距

依家香港係D傳媒不斷吹捧之下
好多小朋友／年青人覺得自己對遊戲好有熱誠或者平時打機都叫幾勁
就幻想自己可以成為全球果幾十個搵大錢既「電競選手」之一

如果繼續係咁落去
隨時會令好多學生唔讀書去行呢條路
其實真係唔值得